\pgfdeclareimage[width=0.3\textwidth]{berio}{\imagedir/berio}
\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\ofanim di Luciano Berio (\arabic{ms})}

  
  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{0.65\textwidth}
           
           \begin{itemize}[<+- | alert@+->]
     
     \item la partitura prevede: una voce femminile, due cori di bambini, due gruppi 
     strumentali e il live electronics 
        
      \item il primo gruppo strumentale comprende:  1\degree flauto,
2\degree flauto,
3\degree flauto (+ picc),
1\degree clarinetto in Mib,
1\degree clarinetto in Sib,
1\degree tromba piccola,
1\degree tromba in Do,
1\degree Corno in Fa,
1\degree trombone
1\degree percussioni: 2 timpani, flauto a coulisse, 2 sonagli, tam-tam, 4 rototom, rullante

  \end{itemize}
  
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
			\pgfuseimage{berio}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\ofanim di Luciano Berio (\arabic{ms})}

  
  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{0.65\textwidth}
           
           \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item il secondo gruppo strumentale comprende: 4\degree flauto,
5\degree flauto,
6\degree flauto (+ 2\degree picc),
2\degree clarinetto in Mib,
2\degree clarinetto in Sib,
2\degree tromba piccola,
2\degree tromba in Do,
2\degree Corno in Fa,
2\degree trombone,
2\degree percussioni: timpani, flauto a coulisse, 2 sonagli, tam-tam, 4 rototom, rullante,
tastiera midi
        
  \end{itemize}
  
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
			\pgfuseimage{berio}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\ofanim di Luciano Berio (\arabic{ms})}

  
  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{0.65\textwidth}
           
           \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Esti Kenan \`e stata la cantante della prima esecuzione e di alcune altre

		 \item tre parti soliste: 1\degree trombone, 1\degree clarinetto e un bambino 
      
      \item \listento{\exampledir/ofanim_estratto.ogg}{\ofanim, estratto}

  \end{itemize}
  
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
			\pgfuseimage{berio}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\ofanim di Luciano Berio (\arabic{ms}) --\\Il live electronics}

  \uncover<+->{\alert{Curato dal Centro Tempo Reale di Firenze, ha tre
	funzioni principali:}}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item il movimento dei suoni nello spazio,

      \item le trasposizioni del coro e dell'orchestra,

			\item il reciproco \emph{morphing} dei suoni dei solisti

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{\ofanim di Luciano Berio (\arabic{ms})}

	\alert{Le ``prime esecuzioni''}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

    \item \emph{25/06/1988} Prato (Italia), Museo d'Arte Contemporanea di Prato
            
    \item \emph{19/07/1988} St. Paul de Vence (Francia), Fondazione Maeght

    \item \emph{12/11/1988} Bologna (Italia), Aula Magna dell'Universit\`a 
    
    \item \emph{28-29-30/05/1989} Roma (Italia), Accademia di S. Cecilia

  \end{itemize}

\end{frame}

